中環男被警打至入ICU

中環男被警打至入ICU

【本報訊】一名26歲男子前日在中環交易廣場附近被警方拘捕時，遭警員暴打至頭破血流，其後被押到瑪麗醫院治理，其頭顱受傷，並有抽搐情況，經血管造影後確定有頭皮血腫。有知情醫護形容，有關傷勢很大可能是因頭部被棍打傷而成。

相關新聞：若京出兵 即撤港獨立關稅地位

有傷者朋友昨在交易廣場舉牌，呼籲巿民若拍到事主被捕前後可與他們聯絡。互聯網
AppleDaily

醫護：可能遭棍打傷頭

據悉，該名26歲男子有抽搐情況，經血管造影及磁力共振檢查後，確診有頭皮血腫，但未有嚴重顱內出血。有知情醫護表示，傷者有抽搐的情況，很可能是與頭部受傷及腦部受挫傷，即被硬物撞擊有關，而他很可能頭部被棍打傷。該男子昨日仍然在深切治療部留醫，但相信應該可以康復。此外，過去數日，瑪麗醫院四樓病房外均有防暴警駐守，相信是看守其他被捕病人。

該名26歲傷者的朋友表示，事主當時只是身穿黑衫黑褲，並沒有任何防具，他一度被防暴警員按落地下制服，其間頭破血流，但被反鎖手銬帶走時仍清醒，朋友懷疑他是被帶返警署後遭毒打致頭部重創，又擔心警方會插贓嫁禍，呼籲巿民若拍攝到事主被捕前後的情況，可以與他們聯絡。

■記者陳沛冰

朋友的貓會朋友昨天...?

推

昨天，佢個朋友嘅貓會朋友於

推上去